<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trailrookie Blog</title>
    <link>https://trailrookie.com/</link>
    <description>Recent content on Trailrookie Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 11:43:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://trailrookie.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dreamforce: La fiesta (virtual) de Salesforce</title>
      <link>https://trailrookie.com/p/dreamforce-la-fiesta-virtual-de-salesforce/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 11:43:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/p/dreamforce-la-fiesta-virtual-de-salesforce/</guid>
      <description>Somos unos fan치ticos de salesforce, eso ya lo saben, pero no es solo por la tecnolog칤a, las herramientas y sus posibilidades, sino tambi칠n por la cultura que hay a su alrededor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salesforce desde RRHH - Entrevista a Florencia Carballeria</title>
      <link>https://trailrookie.com/p/salesforce-desde-rrhh-entrevista-a-florencia-carballeria/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 11:43:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/p/salesforce-desde-rrhh-entrevista-a-florencia-carballeria/</guid>
      <description>Tuvimos la oportunidad de entrevistar a Florencia Carballeira, Licenciada en relaciones del trabajo (UBA) y Human Resources en Xappia hace m치s de 3 a침os. Ella se encarg칩 de reclutar a la mayor칤a de los empleados de Xappia y nos interes칩 hacerle algunas preguntas ya que es una de las empresas que dan primeras oportunidades en sistemas y m치s puntualmente en salesforce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista con Salesforce QA Lead Pablo Acosta</title>
      <link>https://trailrookie.com/p/entrevista-con-salesforce-qa-lead-pablo-acosta/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/p/entrevista-con-salesforce-qa-lead-pablo-acosta/</guid>
      <description>El viernes tuvimos la oportunidad de entrevistar a Pablo Acosta, Salesforce QA Lead en Xappia. Con solo 10 meses en la empresa y poco mas de un a침o en el 치rea de QA logr칩 convertirse en un referente para aquellas personas que reci칠n comienzan en el 치rea o quieren comenzar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archives</title>
      <link>https://trailrookie.com/archives/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salesforce: Datos, gr치ficos e historias - Tableau y Einstein Analytics</title>
      <link>https://trailrookie.com/p/salesforce-datos-gr%C3%A1ficos-e-historias-tableau-y-einstein-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 20:01:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/p/salesforce-datos-gr%C3%A1ficos-e-historias-tableau-y-einstein-analytics/</guid>
      <description>En junio del 2019, salesforce compr칩 definitivamente Tableau, el l칤der en software de Business Intelligence (BI), en la adquisici칩n m치s grande de la historia de la empresa l칤der en crm, pero recientemente pudimos ver los cambios que se desencadenaron por esta adquisici칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificate! - 쮺칩mo y para que?</title>
      <link>https://trailrookie.com/p/certificate-c%C3%B3mo-y-para-que/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 19:52:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/p/certificate-c%C3%B3mo-y-para-que/</guid>
      <description>Hemos hablado mucho de trailhead en nuestros primeros art칤culos, y la verdad es porque es una plataforma grandiosa para aprender y tambi칠n con su sistema de puntos y medallas, una excelente manera de demostrar tus conocimientos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>쯈u칠 carrera de Salesforce es la ideal para mi perfil? Descubre tu carrera ideal en la nube.</title>
      <link>https://trailrookie.com/p/qu%C3%A9-carrera-de-salesforce-es-la-ideal-para-mi-perfil-descubre-tu-carrera-ideal-en-la-nube./</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 19:15:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/p/qu%C3%A9-carrera-de-salesforce-es-la-ideal-para-mi-perfil-descubre-tu-carrera-ideal-en-la-nube./</guid>
      <description>En nuestro primer art칤culo te mencionamos algunos de los productos de salesforce y su plataforma de aprendizaje (Trailhead). Seguramente entraste y te topaste con miles de m칩dulos que cualquiera a la primera ve eso y solo dice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tantas opciones. Por donde empiezo?</title>
      <link>https://trailrookie.com/p/tantas-opciones.-por-donde-empiezo/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 16:14:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/p/tantas-opciones.-por-donde-empiezo/</guid>
      <description>Hoy en d칤a, no solo en el pa칤s, si no en el mundo, es una tendencia creciente que m치s y m치s personas busquen iniciar una carrera en tecnolog칤a, no solo por pasi칩n, sino tambi칠n por ser un sector mejor pagado y m치s flexible que algunos otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://trailrookie.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/about/</guid>
      <description>Trailrookie es una comunidad abierta para todos, centrada y enfocada en Salesforce y su ecosistema. Nacemos de una charla de after office y un par de cervezas donde el comentario: &amp;ldquo;Notaste que hay 0 contenido de comunidad en espa침ol sobre Salesforce?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://trailrookie.com/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trailrookie.com/contact/</guid>
      <description>쯊e gustar칤a compartir tus ideas aqu칤?
쯅os quieres contactar para sponsorship?
Darnos tu feedback y tirar buenas malas cr칤ticas?
Te dejamos nuestros contactos aqu칤:
游닏 contact@trailrookie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
